Компоненты векторов $\vec{p}_k(t)$, $k\in\{1, 2, \dots\}$ --- это  вероятности того, что в момент времени $t$ система будет пребывать в некотором состоянии $s\in S$ для которого число требований в системе $j_s = k$ для $k\in\{1, 2, \dots, c\}$, причем каждой компоненте соответствует своё состояние. То есть можно составить взаимно однозначное соответствие между компонентами вектора $\vec{p}_k(t)$ и подмножеством $S_k$ множества состояний $S$, таким, что $$S_k = \{s\in S: j_s = k\}, k = 1, 2, \dots$$  Компоненты вектора $\vec{p}_k(t)$ упорядочены таким образом, что состояния, которым они соответствуют располагаются в лексикографическом порядке со словом вида $(y_1, y_2, \dots, y_r, i)$. Пример такого упорядочивания состояний для вектора $\vec{p}_3(t)$ при $r = 2, c \geqslant 3$:
	 \[
	 \begin{aligned}
	 (0, 3, 3, 0) \rightarrow (0, 3, 2, 1) \rightarrow (1, 3, 2, 0) \rightarrow (0, 3, 1, 2) \rightarrow (1, 3, 1, 1) \rightarrow (2, 3, 1, 0) \rightarrow \\
	\rightarrow (0, 3, 0, 3) 	\rightarrow (1, 3, 0, 2) 	\rightarrow  (2, 3, 0, 1) \rightarrow (3, 3, 0, 0)
	 \end{aligned}
	 \]
	 
	 В выражении \eqref{Kolmogorov-system-matrix} матрица $Q$ --- это матрица интенсивностей переходов. Элемент этой матрицы стоящий на пересечении $k$-ой строки и $q$-ого столбца определяется как интенсивность перехода из состояния $s_k \in S$ в состояние $s_q \in S$, т.е:
	 \[
	 Q = (\lambda_{s_{k}, s_{q}}), \forall s_{k} \in S, \forall s_{q} \in S.
	 \]
	 Порядок элементов матрицы $Q$ устанавливается согласному такому же порядку упорядочивания элементов, как и для вектора $\vec{p}(t)$, т.е строки и столбцы разбиваются на группы, где каждой группе соответствует множество состояний с одинаковым числом требований, а внутри каждой группы с числом требований $k$ элементы располагаются в таком же порядке, в каком они располагаются внутри вектора $\vec{p}_k$. Множество состояний системы с одинаковым числом требований $k$, будем называть \textit{$k$-ым слоем}.
	 
	\begin{theorem}\label{th:Q-is-block-triangle}
		Матрица $Q$ имеет блочно-трёхдиагональную структуру с блоками трёх типов: 
		\begin{enumerate}
			\item $N_k$ --- матрица интенсивностей переходов внутри $k$-ого слоя ($k = 0, 1, \dots$)
			\item $\Lambda_k$ --- матрица интенсивностей переходов с  $k$-ого слоя на $k+1$-ый слой \\ ($k \hm{=} 0, 1, \dots$)
			\item $M_k$ --- матрица интенсивностей переходов с $k$-ого слоя на $k - 1$-ый слой \\ ($k \hm{=} 1, 2, \dots$)
		\end{enumerate} 
	
		\begin{proof}
			В силу установленного порядка следования элементов матрицы $Q$, блоки $N_k$, $\Lambda_k$, $M_{k+1} (k = 0, 1, \dots)$ формируют трёхдиагональную структуру матрицы. 
			
			Предположим, что существуют ненулевые подматрицы матрицы $Q$ помимо подматриц типа 1-3. Это могут быть матрицы только двух типов:
			\begin{itemize} 
				\item матрицы интенсивностей переходов с слоя $k$ на слой $k - i$ ($i = 2, 3, \dots, k$)
				\item матрицы интенсивностей переходов с слоя $k$ на слой $k + i$ ($i = 2, 3, \dots$)
			\end{itemize}
		Но в силу утверждений \ref{th:intense-1}-\ref{th:intense-3} матрицы этих двух типов будут нулевыми, а значит кроме блоков типа 1,2,3, которые образуют блочно-трёх-диагональную структуру, все остальные блоки будут нулевыми, следовательно матрицы $Q$ блочно-трёх-диагональная.
		\end{proof}
	\end{theorem}

	Сформулируем утверждения устанавливающие взаимосвязь между состояниями системы взятых из разных слоёв. 

	\begin{theorem}\label{th:from-Sk-to-Sc}
		Пусть $k > c$, тогда для любого 
		$s = (i, j, y_1, y_2, \dots, y_r) \in S_k$ существует $s' = (i, c, y_1, y_2, \dots, y_r) \in S_c$
		\begin{proof}
			От противного. Пусть $$\exists s = (i, j, y_1, y_2, \dots, y_r) \in S: \nexists s' \hm{=} (i, c, y_1, y_2, \dots, y_r) \in S_c$$
			Обозначим $$a = i + \sum\limits_{i = 1}^{r}y_i.$$
			Физический смысл величины $a$ --- это число всех серверов, которые заняты обслуживанием или находятся в стадии разогрева. Поскольку всего в системе $c$ серверов, то значит $a \leqslant c$. Если $a < c$, то в этом случае, мы имеем ситуацию, когда имеется свободный сервер и имеется требование, которому ещё не выделилось устройство для обслуживания, но в рассматриваемой системе такая ситуация невозможна. Остается случай когда $a = c$. Также в силу правил функционирования рассматриваемой системы множество состояний $S_c$ содержит всевозможные состояния, для которых $a = c$, и значит предположение неверно и найдется такой $s'\in S_c: s' = (i, c, y_1, y_2, \dots, y_r)$.
		\end{proof}
	\end{theorem}

	Аналогично доказывается утверждение обратное утверждению \textbf{\ref{th:from-Sk-to-Sc}}:
	\begin{theorem}\label{th:from-Sc-to-Sk}
		Пусть $k > c$, тогда для любого 
		$s = (i, c, y_1, y_2, \dots, y_r) \in S_c$ существует $s' = (i, k, y_1, y_2, \dots, y_r) \in S_k$
	\end{theorem}

	\begin{theorem} \label{th:homogeneous-sets}
		При $k > c$ справедливо равенство:
		$|S_c| = |S_k|$
		\begin{proof}
			В силу утверждений \ref{th:from-Sc-to-Sk} и \ref{th:from-Sk-to-Sc} между множествами $S_c$ и $S_k$, при $k > c$, существует биекция и значит $|S_c| = |S_k|$
		\end{proof}
	\end{theorem}

	\begin{theorem}\label{th:homogeneous-matrix}
		Для матриц $N_k, M_k, \Lambda_k$ справедливы следующие равенства.
			\begin{enumerate} 
				\item $N_k$ = $N$ ($k = c, c + 1, \dots$)
				\item $\Lambda_k = \Lambda$ ($k = c, c + 1, \dots$)
				\item $M_k = M$ ($k = c + 1, c + 2, \dots$)
			\end{enumerate}
		\begin{proof}
			Рассмотрим, например матрицу $M_k$. Матрица $M_k \in \mathbb{R}^{n_k \times n_{k - 1}}$ --- это матрица интенсивностей переходов из состояний множества $S_{k}$ в состояния множества $S_{k - 1}$ $(k = 1, 2, \dots)$. В силу утверждения \ref{th:homogeneous-sets} множества $S_k$ при $k \geqslant  с$  имеют одинаковую мощность, значит матрицы $M_k$ при $k > с$ будут иметь одинаковую размерность. В утверждениях \ref{th:from-Sc-to-Sk} и \ref{th:from-Sk-to-Sc} мы видели, что состояния множеств $S_k$ при $k \geqslant c$ отличаются только лишь числом требований в системе, а в силу утверждений \ref{th:intense-1}-\ref{th:intense-3} можно сказать, что никакие значения интенсивностей переходов не зависят от числа требований в системе. Следовательно значения элементов матриц  $M_k$ при $k > c$ одинаковые, отсюда имеем, что $M_k=M(k=c+ 1,c+ 2,...)$. Аналогично для матриц $\Lambda_k(k > c)$ и $N_k(k > c)$
		\end{proof}
	\end{theorem}

	 Таким образом, в силу утверждений \ref{th:Q-is-block-triangle} и \ref{th:homogeneous-matrix} матрица $Q$ имеет вид:
	 \[\label{matirx-Q}
	 Q = 
	 \setcounter{MaxMatrixCols}{12}
	 \begin{pmatrix}
	 	N_0    & \Lambda_0 &     0     &     0     &  \dots &    0       & 0          & 0 		      &       0    &        0   & 0&\dots\\
	 	M_1    &    N_1    & \Lambda_1 &     0     &  \dots &    0       & 0          & 0             &       0    &       0    & 0&\dots\\
	 	0      &    M_2    &    N_2    & \Lambda_2 &  \dots &    0       & 0          & 0             &       0    &      0     & 0&\dots\\
	 	\vdots &  \vdots   &   \vdots  &   \vdots  & \ddots & \vdots     & \vdots     & \vdots        &  \vdots    &    \vdots  & \vdots&\dots\\
	 	  0    &     0     &     0     &     0     &  \dots &   M_{c-1}  &   N_{c-1}  & \Lambda_{c-1} &      0     &      0     & 0&\dots\\
	  	  0    &     0     &     0     &     0     &  \dots &   0        &   M_{c}    & N             &\Lambda &  		0       & 0	 &\dots\\
	  	  0    &     0     &     0     &     0     &  \dots &   0        &   0        & M             &     N      &   	\Lambda	& 0 &\dots\\
	  	  0    &     0     &     0     &     0     &  \dots &   0        &   0        & 0             &     M      &   	N	    & \Lambda &\dots\\
	  \vdots   &\vdots     &\vdots     &\vdots     &  \dots &\vdots      &\vdots      & \vdots        &   \vdots   &\vdots	    &  \vdots & \ddots \\
	 \end{pmatrix},
	 \]
	где $M_k\in \mathbb{R}^{n_k\times n_{k - 1}}(k = 1, 2, \dots), N_k\in \mathbb{R}^{n_k\times n_k}(k = 0, 1, \dots), \Lambda_k \in \mathbb{R}^{n_{k} \times n_{k+1}}(k = 0, 1, \dots)$.